\documentclass[compress]{beamer}

%% Beamer-Einstellungen
\usetheme{Berlin}
\usecolortheme{orchid}
\useinnertheme{rectangles}
\useoutertheme{infolines}
%\usefonttheme{metropolis}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamersize{text margin left=1cm,text margin right=1cm}

%% Sprach-Einstellungen
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

%% Bibliographie
%\usepackage[super, comma, numbers, square, sort]{natbib}
%\usepackage{natbib}
%\def\bibfont{\footnotesize}

%% Verwendete Packete
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tabularx,colortbl}
\usepackage{xintexpr}
\usepackage{url}
\usepackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage{stmaryrd}

%% Farben
\usepackage{color}
\definecolor{slideColor}{rgb}{0.149,0.149,0.525}
\definecolor{headColor}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{fadeColor}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\definecolor{highlightColor}{rgb}{0.2,0.2,0.698}
\definecolor{slideColorLight}{HTML}{3333b2}

\definecolor{colorA}{rgb}{0.2,0.2,0.698}
\definecolor{colorB}{rgb}{0.6, 0, 0}
\definecolor{colorC}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{colorD}{rgb}{0.2,0.2,0.698}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.8,0.6}
\definecolor{myblue}{rgb}{0,0.5,0.8}
\definecolor{mydarkblue}{rgb}{0,0.25,0.6}
\definecolor{myorange}{rgb}{1.0,0.4,0}
\definecolor{myyellow}{rgb}{1,0.5,0}

%% Titel-Angaben
\title{Graphen}
\subtitle{1. IOI-Lehrgang 2017}
\author[Gregor Matl]{Philip Lukert\\Slides von Gregor Matl}
\institute{Universität des Saarlandes}
\date{30. Januar 2017}

%% Tikz
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usetikzlibrary{shapes, arrows, shadows, trees, positioning, calc, decorations.markings, decorations.text, fit}

\tikzstyle{vertex-active} = [fill=myorange,opacity=1,text opacity=1]
\tikzstyle{vertex-visited} = [fill=myblue,opacity=1,text opacity=1]
\tikzstyle{vertex-reached} = [fill=mydarkblue,opacity=1,text opacity=1]
\tikzstyle{vertex-std} = [circle,draw,minimum size=6mm,line width=0.5pt]
\tikzstyle{edge-active} = [draw=myorange, very thick]
\tikzstyle{edge-chosen} = [draw=myblue, very thick]

%% Beamer-Befehle
\makeatletter
\let\beamer@writeslidentry@miniframeson=\beamer@writeslidentry
\def\beamer@writeslidentry@miniframesoff{%
	\expandafter\beamer@ifempty\expandafter{\beamer@framestartpage}{}% does not happen normally
	{%else
		% removed \addtocontents commands
		\clearpage\beamer@notesactions%
	}
}
\newcommand*{\miniframeson}{}%\let\beamer@writeslidentry=\beamer@writeslidentry@miniframeson}
\newcommand*{\miniframesoff}{}%\let\beamer@writeslidentry=\beamer@writeslidentry@miniframesoff}
\makeatother

%% Eigene Befehle

% Mathematik & Zahlen
\newcommand{\sqrttwo}{1.41421356}
\newcommand{\invsqrttwo}{0.707106781}
\newcommand{\invSqrtTwoPowThree}{0.353553391}

% Für Variablennamen in der Mathe-Umgebung
\newcommand{\lvar}[1]{\ensuremath\mathit{#1}}

% Spezielles Ueberschriften-Format
\newcommand{\headline}[1]{\textbf{\large#1}\vskip0.05cm}

% "Slide-Secion-Feature"
\newcommand{\headSection}{\sffamily\color{slideColor}\Huge}
\newcommand{\activeSection}{\sffamily \color{slideColorLight}\LARGE}
\newcommand{\inactiveSection}{\sffamily \color{black}\large}
\newcommand{\emptySection}{\sffamily\bfseries \color{slideColor}Empty}

\newcommand{\freshColor}{palette primary}
\newcommand{\unfreshColor}{palette tertiary}
\newcommand{\barAColor}{\freshColor}
\newcommand{\barBColor}{\freshColor}
\newcommand{\barCColor}{\freshColor}
\newcommand{\barDColor}{\freshColor}

\newcommand{\slideSectionFeature}[5]{
	\miniframesoff
	\begin{frame}
		\thispagestyle{empty}
		\vskip-4em
		{\headSection #1}

		\begin{tabular}{@{}c@{\hskip0.004\linewidth}c@{\hskip0.004\linewidth}c@{\hskip0.004\linewidth}c@{}}
			\begin{beamercolorbox}[ht=0.25cm, wd=0.247\linewidth]{\barAColor}%
			\end{beamercolorbox}&
			\begin{beamercolorbox}[ht=0.25cm, wd=0.247\linewidth]{\barBColor}%
			\end{beamercolorbox}&
			\begin{beamercolorbox}[ht=0.25cm, wd=0.247\linewidth]{\barCColor}%
			\end{beamercolorbox}&
			\begin{beamercolorbox}[ht=0.25cm, wd=0.247\linewidth]{\barDColor}%
			\end{beamercolorbox}
		\end{tabular}\\
		{\inactiveSection#2}
		\vskip0.15cm
		{\inactiveSection#3}
		\vskip0.15cm
		{\inactiveSection#4}
		\vskip0.15cm
		{\inactiveSection#5}
		\vfill
	\end{frame}
	\miniframeson
}

\newcommand{\topicname}{IOI 17, 1. LG\\Graphenalgorithmen: Teil 1}

\begin{document}
	\maketitle

	\begin{frame}
%		\frametitle{Table of Contents}
		\tableofcontents
	\end{frame}

	\slideSectionFeature{\topicname}{\activeSection $\triangleright$ Kürzeste Wege}{$\bullet$ Minimale Spannbäume}{$\bullet$ Eulertouren und Eulerpfade}{$\bullet$ Topologische Sortierung}

	\input{intro}

	\section{Kürzeste Wege}
	\subsection{Dijkstra}

	\input{dijkstra}

	\subsection{Bellman-Ford}

	\input{bellmanford}

	\subsection{Floyd-Warshall}

	\input{floydwarshall}

	\renewcommand{\barAColor}{\unfreshColor}
	\slideSectionFeature{\topicname}{$\bullet$ Kürzeste Wege}{\activeSection $\triangleright$ Minimale Spannbäume}{$\bullet$ Eulertouren und Eulerpfade}{$\bullet$ Topologische Sortierung}

	\section{Minimale Spannbäume}
	\input{mst-prim}

	\subsection{Algorithmus von Kruskal}
	\input{mst-kruskal}

	\renewcommand{\barBColor}{\unfreshColor}
	\slideSectionFeature{\topicname}{$\bullet$ Kürzeste Wege}{$\bullet$ Minimale Spannbäume}{\activeSection $\triangleright$ Eulertouren und Eulerpfade}{$\bullet$ Topologische Sortierung}

	\section{Eulertouren und Eulerpfade}
	\input{euler}

	\renewcommand{\barCColor}{\unfreshColor}
	\slideSectionFeature{\topicname}{$\bullet$ Kürzeste Wege}{$\bullet$ Minimale Spannbäume}{$\bullet$ Eulertouren und Eulerpfade}{\activeSection $\triangleright$ Topologische Sortierung}

	\section{Topologische Sortierung}
	\input{topsort}

	\renewcommand{\barDColor}{\unfreshColor}
	\slideSectionFeature{\topicname}{\activeSection \hfill Übungsaufgaben}{\url{https://uva.onlinejudge.org}

	\begin{itemize}
		\item \href{https://uva.onlinejudge.org/index.php?option=com_onlinejudge&Itemid=8&category=673&page=show_problem&problem=2678}{11631 Dark roads}
		\item \href{https://uva.onlinejudge.org/index.php?option=com_onlinejudge&Itemid=8&category=11&page=show_problem&problem=870}{929 Number Maze}
		\item \href{https://uva.onlinejudge.org/index.php?option=com_onlinejudge&Itemid=8&category=13&page=show_problem&problem=1070}{10129 Play on Words}
		\item \href{https://uva.onlinejudge.org/index.php?option=com_onlinejudge&Itemid=8&category=7&page=show_problem&problem=513}{572 Oil Deposits}
		\item \href{https://uva.onlinejudge.org/index.php?option=com_onlinejudge&Itemid=8&category=24&page=show_problem&problem=1246}{10305 Ordering Tasks}
	\end{itemize}

	}{}{}
%	\slideSectionFeature{\huge Thank you!}{\activeSection \hfill Discuss!}{}{}{}
\end{document}
